民建聯擬「包養」落選近百區議員港府或巧立名目「助養」

香港親共第一大政黨民建聯在這次區議會選舉中與其他保皇黨同樣難逃大敗的命運，建制派在超過452個民選區議員當中，僅維持58個席位，之前有第一大黨之稱的民建聯已有98人下個月就要捲鋪蓋。不過根據網媒香港01早前引述消息報道，民建聯將在2020年1月1日區議會換屆之後，照舊以區議員的薪金水平，全數聘用落選黨員，準備在下屆區選捲土重來。民建聯主席李慧瓊傳媒查詢時稱，會努力把人才留下，“細節成熟後才告訴大家”。

民建聯主席李慧瓊回覆傳媒查詢稱，區議會選舉過後，感謝很多好友的來電，訊息，表達支持及提出意見，“他們不少亦表示願意支持我們，一起渡過難關，我們在努力把人才留下，繼續服務市民，其他細節成熟後才告訴大家”。

根據今年初財委會通過檢討區議員酬金撥款，今屆當選的區議員可獲得每月 3.395萬元（港幣，下同）的月薪，以此計算，若民建聯聘用全數98名落選黨員，尚未計支部日常經費，單是薪酬支出，每年就多達 4000 萬元，4年累計達 1.6 億元。

不過根據蘋果日報6日刊登的一篇專欄指出，倘若民建聯真的要“養起”落選的98人，總開支絕對不止1.6億元，4年的總開支或高達4至5億元，在目前北京也財政緊張下，民建聯能否獲北京放水，實為未知數，香港政府隨時又要以公帑為民建聯這班人“續命”。

該專欄引述一名民主派區議員的分析指出，民建聯所以能在地區有如此多鐵票，全因投入大量資源，“每個區議員起碼有兩個全職助理，還有各種地區蛇齋餅糭（即以低於成本價舉辦秋季的蛇宴和農曆新年的齋宴、中秋節派月餅以及端午節派粽子）不停，全部要花錢”，再加上沒有政府議辦（補貼租金的辦事處），或要另租地方，一切燈油火蠟（電費水費）計算在內，“一個議辦總開支一個月要7到8萬元，一年近100萬，98個最少要1個億，4年就需要4至5億，幾乎是一家普通上市公司的盈利”。

而根據網媒立場新聞報道，根據民建聯於今年五月在公司註冊處提交的財務報表，該黨2017/至18年度的財政年度錄得總收入是1.25億元，當中超過九成為會員捐款，金額高達1.14億元，另外舉辦籌款晚會亦是該黨收入主要來源之一。

職是之故，蘋果日報的專欄指出，如要全數“養起”該黨全部連任失敗區議員，差不多每年最少多用一倍開支。一名民主派區議員說：“北京這陣子手頭拮據，願不願意拿出這筆維穩費？恐怕難說。”該民主派區議員留意到，特首林鄭月娥回應區選結果，曾經提及很高興建制派繼續服務市民，強調港府會一如既往地與所有有志服務市民團體和人士合作。這名民主派議員擔心“這是否意味林鄭想利用民政事務局做水喉，巧立名目撥款給建制落選議員，幫忙養他們？”

Link:

政府洗撚養

直接種票就得啦

每年有幾多18歲新登記咪種幾多

仲有住夠七年嘅蝗

有咩方法可以令民政事務局唔好批錢俾班7頭？
立會拉布？
再爆多次立會？

制裁名單